其實面子即係咩概念？點解男人咁重視面子？

你冇面以後點樣喺人哋面前抬起頭
永遠俾人當契弟咁款

就咁聽都覺得冇面

睇黎你都唔係好識做人

唔關男唔男事 係你識唔識做人事

帶錯左咪帶錯左咯 仲問點解

樓主傻閪飛機杯

你知個原因黎做乜
都已經拎錯左
你想知都可以事後兩個果陣問
點解要係人面前問
同埋拎錯咪拎錯 你死追個原因我諗你ex唯有答「我弱智囉咁都拎得錯」

主要係你冇禮貌、冇家教，
人地帶野比你唔係老奉，
帶錯咗咪算，
又要問人點解，
仲要問兩次chur人地。

咁其實你都係想佢答 佢無放個心姐 咁你問黎都無乜意思

林鄭塊面仲厚

似乎唔係男定女既問題, 係你問題wor
帶錯咪帶錯囉, 你點問都唔會帶返岩架啦
仲要有其他人係到, 係人都覺得有問題啦

正常黎講有心拎都唔會拎錯
我真係想了解佢點解咁都拎錯
想focus係原因 我好冷靜 問多次點解
絕對無大聲講嘢 鬧人 粗口之類

感覺到個語氣肯定好西
想像吓調轉立場你會點諗

岩呀 條仔覺得無面子應該係因為比呀哥同呀哥女友發現左自己條女咁無禮貌又唔得大體

個語氣應該係一粒一粒字講 我 再 問 多 次 「點 解！」

聽到都唔舒服
重要喺阿哥同條女前面俾你落面

你ex真係慘

所謂無面就係你在乎嘅受挑戰，而呢一樣嘢好個人化。

不過望返你上面嘅例子。
首先，你直接當面追問係唔會令到佢突然間可以攞返啱嘅嘢畀你。
第二，當時無論佢背後冇帶嘢嘅原因係乜嘢。如果佢開始 迴避正面回答你，就代表佢開始覺得尷尬冇面。呢個時候 你不論出於乜嘢原因，再追問佢介意嘅嘢，都自然會令佢尷尬，即係所謂嘅冇面。 未必個個人願意當眾承認自己嘅過失。
第三，一旦對方介意，就算畀你問到答案，都會傷咗和氣 。 就算畀你知到嘅"答案”，未必係真心話。

所以無論從改變唔到結果，傷咗和氣定係好難搵到真心話，你嗰陣問都未必咁適合。 如果正常應該同你關係親近啲嘅你屋企人都幫對方打圓場，即係佢哋暗示緊你嘅行為可能真係唔係好適合。咁如果呢個時候你再堅持落去嘅話 就變相係同時同三個人作對。 追求真正嘅答案冇錯， 我唔會話家教大曬，家教永遠都係啱。只係如果你轉個時機問可能會少得罪三個人。 當然你當刻直接問，都唔見得你會攞得真嘅答案。請樓主自行考慮

根本唔係面子事
係你唔識尊重佢唔識睇場合
成日打爛沙盤問到篤
答完你點解帶錯之後又會有新野比你問架喇

無點解嫁wo
如果佢知點解會拎錯咁佢就唔會拎錯啦

個感覺就好似小息完左上堂舉手去廁所
個老師問你點解岩岩唔柯咁

其實你都幾唔識做

拎錯咪拎錯 咁撚煩做乜

我知唔會帶返岩
但我想了解點解會帶錯
唔想日後又發生同類錯嘛

果個其他人係親哥喎 屋企人黎
大家自己人都在意表面既面子既？

真心請教

你又係
拎錯咪拎錯
有乜點解, shit happens
你問點解就係要佢認錯認衰仔?

佢就係當你係"自己人"，對其他人當然會有面子
女人無理由唔明呢啲野，可能你係獨女?

面子係false theory
通常出現喺支那野蠻習俗入面

唔好話係ex
普通朋友你會唔會俾佢咁落唔到面？
明白你覺得ex要好著緊你
事事都要好上心
但係人都會做錯嘢
ex已經柒咗
你仲問多次
私底下就話啫

你一日唔諗通 一日都好難嫁得出

當住自己D姨媽姑姐親戚朋友面質問點解會拎錯野

點解你會拎錯左?
點解你會拎錯左?
點解你會拎錯左?
(下省N次)

人要面 樹要皮
拎錯左就係拎錯左 咩叫有心都唔會拎錯
唔通特登拎錯咩
係咪嚴重到一定要當時當刻就要解釋點解拎錯
你係人地面前質問佢
姐係話俾佢阿哥阿嫂聽 你男友食唔住你
有咩事後鎖埋門自己拆掂佢啦

點解你會拎錯野
有乜野原因令你拎錯野
你覺得你可以點改善呢個問題
我問緊你點解你會拎錯野
點解你答唔到我呢個問題
點解你要迴避我呢個問題
點解你唔答我
點解你拎唔岩野
點解我同你講左要拎乜, 你都可以拎錯野
俾個理由我, 點解你會拎錯左
........................................

係呀所以我而家踏出第一步
要請教大家點醒

如果你有興趣知多啲嘅，可以再答你。 未必個個人都會 咁喺自己人面前放鬆。你一樣嘢冇錯， 但同時亦冇對錯 。今日你可以喺你自己人面前放鬆，咁當你男朋友唔係嘅時候。咁如果你下次無論你語氣幾好，只要喺自己人面前追究佢嘅過失嘅時候， 佢都會覺得尷尬冇面。

其實佢尷尬個原因係點或者我估你未必應該上嚟問。個人愚見，建議你可以親自再同佢傾下。 始終佢本人先最可以 解釋到佢點諗，就算今日退一步當畀你喺度搵到十個八個可以解釋到嘅講法，唔代表件事就係咁樣發生。 你同佢傾完有答案之後再協商下次點做。

想像到樓主個西語氣
女:點解你會拎錯左?
男: (尷尬咁望住阿哥阿嫂)
女: 點解你會拎錯左? 做咩唔出聲?
男: 唔緊要啦 用住先啦
女: 唔係依個問題 係你有冇心裝載 點解你會拎錯?
阿哥阿嫂: 唔緊要啦

因為你不斷問 就等於不斷強調佢做錯左
如果佢係因為衰on9先做錯 你就變相不斷強調佢on9左
另外 大把人係對住屋企人都係會顧面子 原因人人唔同
同埋字裡行間feel到你都幾自我中心
剩係識用自己果套去諗
人地果套同你唔同 你唔係遷就 唔係體諒 而係不斷質疑
真心建議你改下

又唔係上飛機唔記得帶passport
定係上左飛機發現手機都冇帶到
小小事逼到人咁盡

帶錯咪帶錯loh
需要原因咩
你返學唔記得帶功課個老師問你點解你會答得出咩
仲要jer 住jer 住咁
係人都覺得煩啦
你一係連基本禮貌都唔識
一係就係有亞氏保加/自閉
唔係乜都有原因架
就好似我問點解1+1=2
又或者我問點解你個人咁撚閪咁
冇原因架
屌睇撚到燥

咁樣回答樓主問題。或者我上面咁樣詳細答你，但目前為止你係揀啲最簡單嘅去選擇性回覆，咁咪係面子囉。 如果今日你自己答嘢都避重就輕，但你就要求你男朋友......

文字上 你開post個主題感覺就係想搵人認同你 搵人撐你，以家大家話你差 你就話想學野，如果想學野你一開始篇文就唔係咁樣用字,文字上 你依家感覺係比人虛偽

非引戰

你係咪低能,唔識睇人眉頭眼額,得閒去醫院驗智商

True
係網上被人話下已經迴避
仲話如果被男友係家人面前話唔會覺得冇面

樓主係咪未試過中小學唔記得帶功課之後俾個老師係咁煩

仲有啲路人望著

重點係chur
應該無一男人接受到chur

老師: (好冷靜) 點解唔交? 點解唔交? 點解唔交?

可能佢真係唔小心囉
帶錯左乜其實

可能佢既屋企唔同你屋企掛
可能佢好睇重家人既感覺

屌真係好撚閪

一單還一單啦
人地講咗帶錯仲問點解就好無謂
我知點解帶錯就唔會帶錯啦

你覺得佢平時做嘢輕浮冇承擔 就同佢單對單講 唔係喺其他人面前係咁質人

有禮貌既做法係唔應該追究錯誤？
呢個心理關口我要再花d努力
我唔想佢咁懶懶閒既態度我先追問姐
如果普通朋友我唔會在意啦

果度唔係open area
無外人架
好想知大家既屋企人係咪由細到大都唔會話人?
點解只係質問兩句 都唔係鬧喇
都係無禮貌無家教

呢d野私下傾會唔會好d
人人都會有缺點
你會唔會想佢係你親戚面前講你性格上既缺點叫你改

咁似你個ex唔成熟 但同一開始問面子果樣野無關係 兩回事黎

我係獨女呀
我希望佢唔係特登/ 求其拎錯
所以好想佢有個合理解釋
令我相信佢唔係專登 / 不負責任

你都識講係質問
你當佢係乜？

求知心態??
你老味, 知左咁又點係咪整份improvement proposal俾佢?

唔記得咪唔記得, 有咩好問

我會選擇 算鳩數
唔錯都錯左 屌黎都曬氣
唔會改變到件事
最緊要都係想解決件事姐
解決唔到件事嘅就無謂講
唔想發生都發生左
唔想帶錯都帶錯左
由鳩佢喇

女人都可以好要面

試下唔好諗自己啦
同咪你係外人黎炸
有咩資格當佢大佬係自己人

講到尾就係你唔滿意態度差囉
扮咩想知點解

你呢個問題根本唔係設問句
根本就係借問題去責怪人
既然係咁
就更加唔岩

點解要當住其他人面前問罵人?
其實都係無禮貌

你仲係唔明
係人地面前質問自己男友
你兩個都醜怪
人地唔會真心幫你判斷對錯 因為人地都唔知你私底下講左咩
只會恥笑你兩個不識大體 公然出醜
姐係 唔係你男人重面子
係你自己唔要面子

西格 無得救

柒咗就柒咗啦 唔洗兜啦樓主
一時又話ex死要面 一時又話佢本身輕浮

this
男人為咗面子可以引起極多on 9野

呢啲女朋友執到都喊三聲

同埋唔覺得呀哥有幾自己人
佢同佢呀哥就係
你同佢呀哥唔係

唔熟反而仲好
自己人仲衰
被條女質問兩句
隨時被阿哥恥笑一世
樓主冇諗過一句說話可以傷害到人

有冇禮貌個位係，
你有冇資格追究錯誤？
你冇資格而你又去咗追究錯誤，
咪就係冇禮貌，咪就係閪囉。

佢收咗你錢幫你？
定因為佢係你男朋友，所以老奉要幫你？

人地幫你帶野，帶錯咗，你追究人地錯誤？

呢d咪就係叫老奉囉，
睇埋你叫佢帶野，前一日提佢唔好帶錯個段，
佢話明幫你唔包一定啱，
擺明就係唔鍾意你老奉個個態度。

佢係特登帶錯撚鳩你，
而你既表現亦都反映佢撚得你啱。

以為人地同你拍拖就唔洗尊重人，
根本尊重人係基本黎，
你唔識尊重人，人地都唔洗尊重你。

唔熟起碼唔敢成日提起
熟就日日笑鳩你

新觀點
冇諗過呢句野原來有咁嘅解讀方式

睇完
明明樓主你就係嬲得濟特登落你ex面

又做咩開post問 點樣做可以唔落佢面

我真心想知點解
因為唔想第日又發生同類事件
如果知道原因就可以試吓避免

可能佢唔係覺得帶錯野無面
而家你既行為令佢無面呢
話時話佢點成為左你既ex

樓主對於無形嘅毫無感覺
對婚姻承諾都會一樣當係廢話

輕浮係我本身覺得
要面係佢事後同我講 佢不滿係因為我令佢無面
所以我先上黎問點解 嘗試理解佢
希望日後我唔再發生類似情況
唔係兜

睇樓主段嘢就諗起我個朋友 都係一樣咁煩
問嘢問到天涯海角都唔肯放過人
帶錯嘢已經係事實 唔明點解你要係其他人面前一直追問
睇完後面話係因為覺得佢態度輕浮
又話前一日已經提醒佢要點
其實都已經唔關你個post topic事
老實講樓主你呢種性格都係靠自己好啲
因為人地一做錯啲咩你都會係jer住人地唔放個啲
既然係咁不如放過其他人

年輕人
我都曾經好似你咁執着，人地講乜我記得好清楚，做到足，又expect人地都係會做同樣既野。
但係當你識得多左人，你會發現呢個世界充滿蠢人同粗心大意既人，又或者佢個心唔係放係你執着既野上面。可能你係岩，但又可能後來諗番其實係無所謂，做到咪得，點解一定要用你個腦諗既方法去做。

佢當下答唔到你點解 (e.g. 聽錯/睇錯/拎錯)，就即係粗心，或者你既指示根本唔夠清楚，無得解，就係誤會
又或者你本來就唔應該依賴佢幫你做，每個人都忙，都有自己本來要關心既野，尤其出左來做野

其實我都認同面子係一樣無意義同無謂嘅執著

不過我唔會好似你咁唔識睇人眉頭眼額

無關痛癢嘅小事咪俾下面人威下

睇完你段野我都有感悟
希望樓主唔好再執著

唔係叫你唔追究
係你唔識去理人感受姐
返到去兩個人 話知你叫佢跪地認錯

乜都問點解 其實有d野係無得解
點解攞錯 無得解嫁
佢知點解 咁一開始就唔會攞錯

點解覺得無面 無得解嫁
唔鐘意就係唔鐘意嫁啦

唔係所有野都有實際原因

我都有心做野架
但有時唔小心記錯左做錯左就做錯左架啦
邊有咁多解釋姐
你唔比落台階人
又要打爛沙盆璺到㞘
你比我我都真係唔知點答你

今次都唔係比唔比佢ex威
純粹係待人處事嘅問題
你就咁埋怨都仲好 起碼好過質問
你發完勞騷就冇事
質問比你問到口啞啞都唔知點好

你會話埋怨都係幫唔到你搵出個原因
但搵出原因唔一定要當面加上有當事人以外嘅人係度質問

男女關係唔係得啱同錯，有時做既野要顧對方感受，你道理上贏左，但不斷追擊佢，佢點會好過，就算佢今次記住左個錯，咪到你下次一有錯，佢就chur返你，你覺得咁樣既關係係好事咩

一個人成唔成熟就係解有冇係合適既場所做合適既野
係一個唔合適既場所做自己認為合適既野係錯架

粗心係真係冇得解

分左手仲要拎返人出黎屌

樓主一開始收埋收埋唔講，
原來前一日提佢ex唔好帶錯，
個ex答佢：「幫你帶唔包帶啱」
我都幾肯定樓主一定散略咗d會引致佢ex講呢句既內容，
應該係叫人幫佢做野，又毫無感激之心，態度衰、命令式之類，令人覺得：屌，老奉幫你咩？，先會令一個幫佢既人回佢句咁既野。

而佢ex講呢句野，
咪就係樓主咁想追問個原因，
樓主覺得佢個ex係特登，所以先係咁追問。

一開始話咩好冷靜、冇粗口、冇責罵，純粹想知原因，
結果有頭先又話：有禮貌既做法係唔應該追究錯誤？

到而家呢刻仲抱住人地幫佢，錯咗要追究錯誤既諗法，就知當初樓主態度有幾閪

咁講啦，先唔講你或佢有冇做錯，淨係聽樓主片面之詞確定唔到你地語氣同態度，又唔知佢到底幫你拎嗰件嘢係乜
但如果再有咁嘅情況咪試下下次私底下先問返佢，咁就唔會落佢面啦，佢又無藉口話你落佢面然後迴避解釋

你咁問，不停好想知佢原因，似係狙擊佢點解咁都會錯

//佢就類似答 無留意 唔緊要啦用住先 果d想hea過既說話//
//因為無左果樣野我會有啲麻煩 咁我就話我照出席呢個聚會 但就join唔到下場//

綜合兩段, 樓主要ex帶既就係M巾！
因為無得換, 所以無帶M巾就join唔到下場
但樓主ex又話叫佢用住先, 即係可能帶錯左牌子!!!
而樓主ex又咁唔情願, 一定係M巾黎!!!

老老實實，我覺得唔係面子問題，係禮貌同識唔識分輕重嘅問題
就算周圍冇人，得樓主同佢條仔兩個人
樓主再咁樣質問法，佢實唔會冇面㗎，都冇人
但件事會有好到咩？佢男朋友又會好受啲？我又唔覺
有人喺隔離就會冇面，冇人就明顯會鬧大交

當我自己唔要面子
損失果個係我 係我無面
佢無損失面子 咁佢介意既位係咩啊？
唉 我睇左你地意見一致既留言
都感受唔到點解俾人話兩句就係「出醜」
仲要係屋企人面前
（佢同屋企關係幾close, 我估咁親密唔會恥笑？正如我好朋友都唔會恥笑我）

男人會將伴侶都視為佢面子既一部份

但我見佢講到唔包帶岩
好似唔情願做咁 又無信心帶岩
我都尊重佢提出左叫佢唔洗帶
我唔係逼佢帶架喎
我又一個問號咁樣叫老奉
既然我講左唔洗 佢都話帶 咁我就當佢真係應承帶啦

因為我自己做野真係小心 比較少犯錯
有d留言話有冇試過細個俾老師jer住
我真係無經歷過
所以我當時理解唔到佢

認真，樓主要做下亞氏保加症test，唔係你第時人際關係處理實撞板

明白 真係人夾人
我同現任男朋友相處好順暢 好自在 唔會出現咁多唔理解既野
佢性格同ex相反
做野好合理
同ex既磨擦 完全無出現過響現任度
你講得岩 ex就係比較蠢 (或者話平庸啦）同粗心大意嘅人
夾唔到所以分左手

岩 我當時都成日信唔過佢 覺得佢唔可靠
做正經野都唔放心交俾佢
佢都會主動交俾我負責做

你ff條仔點諗個段又over左 有求於人係柒 但未至於要比人撚到話唔包岩嫁喎 係人聽到都唔舒服 依家求條仔 唔係求仇人
唔係話老奉 但求人唔等於必然要無哂尊嚴
你話特登帶錯仲on9 情侶之間有需要互相報復咩

利申:樓豬好西唔會幫佢

你同佢一齊 就係一個整體
你失禮就係佢失禮

老師：點解唔帶功課
學生：漏咗喺屋企
老師：點解漏咗喺屋企
學生：因為真係漏咗
老師：點解會漏咗！ 點解

呢個po睇曬每個留言真心係學到好多野
情侶關係、人際關係、執著同相處方式
其實幾難得

不過樓主第時千祈唔好做人上司
一定係嗰啲又麻煩又chur嘅上司，咩細微位都係咁執嗰啲

係呀你可能係啱，不過性格真係好難頂，未必人人鍾意同你相處
既然你現任同你相處得舒服，都係一件難得嘅事，唔好咁易放手

你下面三個問題要解釋有啲長， 唔想疲勞轟炸各位讀者嘅雙眼，你有興趣可以tg我。 簡單啲嚟講未必係對錯嘅問題即唔係要消化嗰一刻嘅情緒咁簡單

唔小心拎錯咪拎錯囉
你老母生得你樣衰原因咪老豆老母dna注定囉
揾日你條褲爆軚使唔使追九條街問你做咩爆軚呀
屌

我都想學下野喎

多謝你呀
我夜啲tg你

咪就係，擺明係條氣唔順，想條仔扮死狗道歉，之後仲要用咩「想知到真正原因」「覺得佢態度輕浮」黎包裝自已嘅行為，都話撚左一時大意拎錯左，仲chur住問點解會錯

唔係果啲控制唔到既事件喎
係有意識既選擇
即係例如：（假設）
阿爸而家要飲啤酒 想用杯飲
叫：喂阿仔！幫我入廚房拎隻杯黎丫
假設有唔同size既杯係度啦
然後阿仔隨手拎隻只能裝一啖酒既清酒杯出嚟
咁阿爸問：下？點解你拎隻咁細既杯出嚟？

個情況類似咁

樓主你係咪讀中大？

咁即係唔關男人要面子事啦
咁樣係佢自己個人責任感太低
同埋個人可能智力偏低
你理清佢做錯野嘅原因先啦

你睇我淨係睇頭post同標題就屌到你七彩
而家有d唔好意思

暗地裏恥笑你撚知咩
我都幾肯定你ex屋企人有時會扮你啲語氣笑鳩你ex

ex唔記得咗做某一件事
ex屋企人：
點解嘅？點解冇帶嘅？點解嘅？點解嘅？點解嘅？可唔可以同我講個原因？點解嘅？點解嘅？

點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？點解(好冷靜）？

佢弱智 你問佢點解係弱智

咁都知佢弱智，仲問乜鳩野真正原因咪就係弱智

入黎見倒咁一致0正皮同百尻幾個負評
唔爭氣咁笑左

唔關男定女 面唔面子事架wo
正常人做錯野 都唔想其他人係咁提架啦

換轉係你自己 你老闆要你比份文件佢 你比錯左第2份
你都係sorry呀老闆 攞錯左添 就想完左件事

你老闆如果呢個時候 死chur住問你 點解你會攞錯？你做乜野會攞錯先？咩影響到你攞錯先？

你個感受係點？

其實睇曬前因後果，你同ex本身已經有磨擦既存在。再加上「拎野」呢件事，令到磨擦升溫，繼而你先咁介意佢用面子做藉口。
成件事如果角色掉轉，你現任拎錯野比你既話，我諗你應該唔會咁大反應。
但按照返你一開頭ge topic黎講，其實男女都要需要面子，另一個講法就係唔會令到氣氛尷尬。
打個比喻：每個細路既童年陰影都係黎自由呀媽當住成班親戚面前話你，咁個氣氛咪尷尬囉，咪無面囉
不過樓主呢種打到沙盤問到篤既性格，我諗咩種族既男人都唔係好接受到，咁你都搵到真愛，真係要好好把握呀

得覺得你Ex可以係廢/蠢
而你係戇鳩

遲d連肚痛急屎去廁所都要好冷靜問點解明知出街唔食野小心d

拎錯咪錯lor 我夠唔明點解死都要問啦
有撚得解咩

樓主係咪由細到大都係咁？
話唔定你有輕度自閉

姐係唔識分場合講野 唔識理人感受

多d換位思考囉
如果你做錯野 你會期望人地點樣對你 又或者你思考下你身處你男友個位 面對你自己講既野 會係咩感受

你講得岩呀
真係本身已經有磨擦 令我本身已經好唔認同亦唔理解佢嘅行為
如果變做現任 我同樣問點解
佢應該會俾到個合理嘅解釋我
我會用嗲d 既語氣講幾句就完咗 無事發生

你係假設性啫，當真係誅你咁問就唔係咁講

攞錯咪攞錯囉！死要面嗰個先係你

點解樓主咁撚7煩，如果你依家有仔希望你同條仔白頭到老 ，如果冇既話你唔好出黎害人，見到都頂唔撚順，閪女人就係閪女人

唔好用你嘅求知欲拎嚟做冇禮貌嘅借口

睇下你既正評再睇下你留言...
咁多位巴絲留言都冇令你反省。。

其實佢都講得好白，只係覺得佢ex on9想串9佢ex啫
然後再喺度開po搵認同
不過佢講得太多唔關事嘅嘢

其實件事都過左咁多年啦
我都係突然諗返起諗唔通
先黎開po睇吓唔同既觀點姐
無啦啦同網友不記名咁串人咩

不過我從大家既留言都了解到我ex既心態
感謝大家熱烈回應
大家指責我既留言我睇哂
我會留意 盡量避免日後再發生影響

此post已完

咁咪冇心裝載

我係女人都覺得尷尬同落你ex面
本來就唔應該呢啲咁嘅嘢都chur住問
你要問點解一定要當住佢啊哥面問？
佢啊哥同女朋友打圓場嗰下你都應該識睇面色喇下話

先唔講你係個咁嘅timing話你男友破壞個聚會氣氛
樓主好似唔識睇人面色做人
尊嚴同自尊係人都有
就算係咪係親人面前都好
冇人鍾意將自己嘅缺點暴露出嚟
他日如果你男友係你屋企人/朋友面前問你點解唔識睇人面色做人on99
我唔信樓主會覺得冇咩

基本係冇得醫既
不過如果真係有咁就冇計啦
起碼你自己明咩事

如果唔係咁就要多啲諗下人感受
唔係話如果我係咁我覺得冇野 點點點

咁要佢承認自己係弱智呢下又真係幾尷尬既

樓主就係自尊比任何人都高
先到呢刻都唔肯認柒咗
左R右R啲借口 話點都係ex錯先

同樓主拍拖一定激撚死

睇字都覺得佢好撚煩

你係想串人啫 得勢不饒人

你下次想人認同你嘅話 應該代入你ex 個角色開po
話：啲男人真係好on9 唔小心拎錯件野俾佢 都要俾佢當住屋企人面前鬧 所以我飛鳩左件小家廢男

我相信應該會有99%留言會屌鳩你ex 話你做錯野仲咁大聲

重要覺得自己好有道理 完全無錯

唔知你當時咩語氣，唔敢妄下定論
不過有機會誤會就係噉嚟
我覺得呢件事過咗去就算，畀你嘅建議係如果你真係睇到嗰樣嘢好重要，不如自己攞返或者千叮萬囑你男朋友一定要帶
始終大家對於「重要」嘅睇法好唔同
你覺得好重要，但可能你男朋友其實冇點放喺心上面
同埋件事都錯咗，你當面罵佢都冇用，不如算數反而可以搏個大方嘅印象

樓主死都要拗返生堅持自己無錯咪就係面子

樓主為左件陳年舊事開po想得到認同
點知俾大家話返轉頭
然後用一堆廢話堅持自己無錯 係ex問題
樓主先係最要面子嗰個

分手啦 每一對情侶分手的背後都有十萬連登毒撚做後盾支持

我老細又係呢d咁既人
真係想打柒佢

咪答左你

呢d 咁既傻西真係世界第一

樓主有阿氏保加症

真 帶得女朋友一齊出黎 實幾好感情

條仔一定俾呀哥指住個頭係咁repeat 點解會帶錯 黎取笑

咁小事都要問兩次
唔係有無面嘅問題 佢都話咗唔小心 男人大頭蝦唔小心拎錯有咩咁出奇
佢女朋友都出嚟打圓場你就唔好問多一次啦

公主病？

港女代表

面子 來自於個人自卑而產生既保護情緒機制
想知再問

樓主根本就係睇佢ex嘅態度唔順眼，想當面屌佢個ex，但又扮到懶係性討論咩面子問題 明明先入為主，但又唔同我地講，就係想博大家認同，話佢個ex有問題
一個人想要面係一個好正常嘅事，條界線人人都唔同，可能樓主真係覺得自己同男朋友響屋企人面前噪交都無乜所謂
呢個世界就係有d人做事完全不顧面子，攪到其他人

0 : 204
0 : 63
0 : 33
.
.
.

你不如講下咩情況下會拎錯野？
人地jer住咁問你「點！解！你！會！拎！錯！架！」你又會點解釋？
根本你係自我中心既人

唔好話你怪唔怪佢呀
甚至都唔好話你當住人地呀哥面屌鳩自己條仔 搞到佢柒左

淨係講成班人食飯重要係親戚 連埋佢呀哥條女係到
你搞撚到個氣氛咁撚尷尬重要死chur住黎問

又搞鳩串個party又數你條仔不是
簡直係柒撚到... 我指樓主
當然我係條仔都自然覺得柒 因為帶左條咁唔識做人既女出黎

遲下問會死架？
陣間呢d野講多幾句你地就嘈交
陣間佢阿哥同嫂唔尷尬？
點解而家女人可以諗野咁表面
你都係純粹想鬧你ex姐 講咩問原因呢d廢話
反正唔錯都錯左

唔該咪撚再發顛講咩出廣告同國際社會告別

其實唔係樣樣野都有得解釋，況且佢都已經解釋咗，你仲想點?

帶錯左可以有咩原因？
佢自己都唔會知點解帶錯嫁啦
佢以為係就拎嫁啦，事後先知帶錯。咁有咩原因可言。三個字大頭蝦囉

最撚On9係
人地呀哥同條女
出黎可能只係想開開心心簡單食餐飯 見下細佬同佢條女吹下水咁
點知你一黎就係到搵交嘈
問埋曬啲擺明會搞到大家尷尬既野 成餐飯即刻on99咁

呢啲柒頭真係睇到都燥

係你令佢係呀哥面前無面

上面個有意識選擇
係咪姐係樓主冇講清楚要攞咩？
同埋你ex應該係咩都要講得好清楚先會做岩

而加樓主係不停踩佢個ex
希望大家認同佢 佢就死都唔肯認錯
仲係咁話同現任好好 死都要令人覺得佢做人冇問題
祝你同你現任白頭到老 唔好出黎害人

我諗你都好冇面比人感覺應該好閪格

唔知點解樓主令我picture起林奠

佢ex拎錯嘢係錯 但樓主其實自己都有錯
點解剩係一味企係自己個立場諗
而唔調返轉嚟諗 樓主所謂嘅調返轉
係調轉落另一個情景which is男友係呀媽面前話佢
而唔係代入返佢男友係自己呀哥同哥女友面前俾樓主落咗面
其實樓主個諗法完全唔make sense
結論係樓主太自我中心 覺得自己啱哂
樓主男友都講到明佢唔鍾意咁仲係要問同迫人認錯
再係咁忽略人感受 睇怕你哋好快會分手

自膠咗 加返係前男友

就咁睇樓主可能唔係唔識做人既
純粹可能件野真係好重要 當下真係太急 語氣過份左啫

咪on9啦
幾醒既人都會做錯嘢啦
佢係知點解帶錯就唔會帶錯啦
話你西仲死口唔認

好煩 拎錯咪拎錯
你問多次唔會即刻變番啱

其實你係咪弱智？

估計成個故事係咁：

Ex阿哥阿嫂難得約ex同樓主食飯加下場
樓主第二日有野要做，而且因為呢件事要做啲準備，於是話唔去下場
Ex認為樓主一定要去
樓主唔係咁想去，最後開條件話幫佢準備好啲野佢就去
果樣野係ex心目中應該唔係咁重要，但係樓主覺得好重要（可能係禮物/裝飾/衣著等等外在野），所以ex果下態度唔係幾好，心諗為左咁少事唔去我個家庭聚會
到食飯果日ex真係唔小心拎錯，但係件代替品勉強仲用到，樓主好嬲加上本身唔識做人，即刻當住阿哥阿嫂面質問個ex

樓主過左好耐唔知點解今日突然諗返呢件事，可能係同friend講開有類似經歷，於是上連登搵人認同

我認為樓主唔係100%錯哂，果下你嬲我會體諒，因為件事對你好重要同埋你有預先同個ex講明，但係你咁記仇過左咁耐都要post上黎，同埋你好似覺得自己一啲錯都無，證明你性格應該真係有啲閪

錯都錯咗。你想點？

同我呀媽一撚樣
話說收租間屋要裝修 呀媽俾左老豆搞
老豆少少闊佬懶理咁俾裝修佬用左貴料 前後多左十萬
呀媽問佢到底個裝修佬有無經老豆同意轉料
老豆第一下無出聲我就知佢無問
但呀媽完全睇唔出 係咁追問有定無 點解會咁
最後老豆發脾氣大叫一聲：屌而家無錢俾咩就入左房

俾你問到答案係有又點 無又點 唔通起過哂佢轉番咩 最多下次咪唔用佢

我係樓主嗰類人 真係純粹想知佢點解會拎錯 係咪記錯定好趕咁拎錯 我都想知細節 個人係幾煩 不過睇完啲留言這原來咁係落人面

帶錯野咁小事唔洗打爛沙盤問到篤既， 做人輕鬆寬容d自己同身邊既人都無咁辛苦。

問可以問嘅， 要答你都會直接答你， 問一次就冇嘢， 問兩次就長氣，問到第三次就煩啦。你每個問題問一次就停， 答就答唔答就算，相信你會發現身邊d人對你態度會愈來愈好，當然重要事就另計

知道點解拎錯就唔會拎錯啦戇撚尻

唔係唔俾問
都睇場合啦大佬
如果件事完左私底下單對單咁一定唔會發老爛
仲覺得你尊重佢添

係其他人面前咪會有咁既感覺囉
好多時做野講野都好睇時機

ok 明左

你做錯野，你都唔會想比老闆響個客面前或都全公司同事面前係咁chur你掛，真係唔覺得醜咩
再者，樓主之後啲留言，根本認定左佢ex態度唔好，做事不負責任，多過話咩求知欲想了解個原因，博大家認同佢一齊屌佢個ex有問題，點知反而比人覺得佢唔識睇場合做人

唔好污辱香港女仔thanks

邊個問題你知我知單眼佬都知哈哈哈哈

個個都屌樓主
其實我又覺得樓主你提左佢咁多次，
帶錯野，
屌佢或者問佢做乜鳩帶錯左都唔係問題

不過錯就錯在個時機
你問左一兩次佢唔想答你
你就應該知趣收聲

你喺人地屋企人度係咁chur著人
唔係落緊男朋友面 係落緊你自己
人地眼中你就會似個潑婦 西女人
咁你男朋友緊係覺得醜怪
所以唔好好咁執著啦

顧人面子咪唔會當面恥笑囉

諗到都唔覺意笑左

首先，"正常黎講有心拎都唔會拎錯"呢句嘢已經有問題
正常係每個人都有機會做錯嘢，就好似你講錯嘢咁
同埋你太focus喺自己心入面把尺度，覺得所有嘢都係要有（同你心入面一樣）嘅規則
有任何意料之外嘅事情你就處理唔到你自己嘅失望

所謂想了解下點解會拎錯，其實你係想要個"合理解釋"去安撫返你嘅失望
而你係覺得呢件事上，你嘅EX有責任去安撫你嘅失望
你認為一個合理解釋係可以令你更明白件事本質
但其實你想知嘅係"點解佢會對你（嘅嘢）咁唔上心拎錯咗"
你想要嘅係佢可以肯定返佢會重視你（包括你要求嘅嘢），而唔係拎錯咗

當你個EX冇做到安撫你嘅情緒嘅時侯，你更加不滿
於是繼續問

問題係
你覺得佢一定唔可以出錯
你覺得佢應該超級重視你講嘅嘢，有重視嘅話就唔會拎錯，而拎錯係因為冇重視
你覺得佢"錯"咗之後有責任去安撫返你嘅情緒
你選擇咗喺唔適合嘅情況下去發洩你失望＋覺得不被重視嘅情緒
你選擇咗將自己嘅情緒放大過對方嘅尷尬同埋面子
你選擇咗將自己把尺放落你個EX身上
你喺表達你嘅情緒嗰陣又唔係對症下藥（即係應該講返你覺得佢咁樣令你失望，覺得不被重視）
你選擇用問問題（自以為好冷靜理性嘅方法）去表達不滿

簡單嚟講，你自我中心，EQ低，唔識講嘢，唔識睇場合，小氣，挑剔

犯晒所有男人最唔鍾意嘅大忌

樓主咁撚小氣

識做就返屋企先問啦
似係你唔識做人

睇埋你另一個講結婚POST
似乎你真係唔太識喺人地角度諗嘢
剩係想所有嘢同心入面嘅一樣，幻想得太多
簡單嚟講有啲精神潔癖
希望你bf 包容到你，good luck

其實係咁緊要嘅，點解你唔自己帶?

可能你個ex唔係好人，但都好慶幸你地分左手，多謝你放過個男仔

其實你唔講嗰樣嘢究竟係咩嚟，冇人會明白究竟發生咩事

屌你係咪假膠黎架

女朋友同老細都係一樣style比邊個都覺得煩膠
係學識做人女朋友之前 學識點做人更加重要
點解人要面樹要皮？你自己諗啦

質問？依家你審犯啊
洗唔洗用刑啊包大人？

不如又問樓主你點解又唔自己帶既？
有咩原因？有無解釋？

我係真心想知道個原因，唔係話咩

極品

睇哂成個po 覺得你講得最中

但我信你係弱智

男人對女人嘅反應係唔會識得relate件事去女人嘅情緒度
仲要個女人本身冇表達自己嘅情緒（i.e.你拎錯令我覺得你冇重視我，我好失望）
而女人喺呢個保守社會，自細被教育嘅係唔好有咁多要求
（i.e.要求對方重視自己＋表達自己嘅情感需求）
所以樓主會用"問問題"呢個方法去得到自己想要嘅答案
都幾肯定如果樓主個EX好仔細咁解釋，佢都係會唔滿意： "今朝起身，我睇到你個MSG嗰陣有拎定樣嘢出嚟放門口側邊，之後我食咗個早餐，睇咗半集鬼滅，同個朋友傾咗3個字香港前途同埋林鄭嘅講話。之後到出門口我就因為一路諗住香港冇得救，所以唔記得門口有袋嘢係要拎畀你。"

而佢個ex嘅反應其實係好正常，
EX收到嘅訊息係： 唔記得拎 --> 而家佢問我點解唔記得拎 --> 解釋咗我真係唔知點解唔記得拎（因為我唔係讀腦神經科）-->佢唔滿意我個答覆所以發脾氣 --> 佢因為我唔記得拎一袋一啲都唔重要嘅嘢就喺人地面前發我脾氣 --> 佢令我覺得自己因為一袋嘢就變到好冇用，抹殺咗我同佢一齊咁耐付出過嘅嘢 -->我接受唔到佢（因為袋嘢）覺得我係一個冇用嘅人

咁同樣地呢個社會文化係唔容許人做錯（特別係男人）
更加唔容許個男人對住自己女人講： 你咁樣因為一袋嘢而抹殺我嘅形像，我覺得好受傷。

所以咪咁囉

或者呢個世界有啲男人會識用個好啲嘅方法去答樓主："BBG對唔住，我今朝趕住出嚟冇留意到，我知道袋嘢對你嚟講好重要，我唔應該令你失望，如果你急住要嘅我而家即刻返去拎畀你，再唔係我地可以一齊搭車返去屋企拎，咁樣我地可以多啲時間2人世界"（錫啖再一嘢攬落去）

面子就係：唔當住咁多人面問
你想知點解，咪食完飯，坐喺梳化先細聲問
而唔係當住佢呀哥呀嫂面前jer住佢
呢啲先係你想要嘅答案

問冇問題，覺得佢冇心裝載都冇問題，
只係你唔會想佢當眾難受而選擇扮冇野先，之後再私底下問

我個人覺得同有冇其他人在場其實冇太大關係（只係3舊屎同3舊半屎嘅分別）
要面嘅男人係唔會鍾意直接俾人指出一啲錯誤
同埋睇樓主個語氣，都唔會係好嬌嗲日本妹咁問：點解唔記得嘅？

基本上一開口咁問就已經係落個男人面

我好清楚呢啲要面嘅男人嘅性格，因為我老公都係咁
sense到責怪就會好似刺猬咁插晒啲刺出嚟
一定要用婉轉方法表達，eg 扁嘴好唔開心咁話： 唔緊要啦，唔去之後個gathering都得嘅雖然我真係幾想去下場，但我知你都唔想㗎嘛
跟住呢類男人先會覺得： 死喇我係咪做咗啲嘢令佢失望，我呢啲作為頂天立地嘅大男人唔應該咁
咁反而佢地會好緊張咁話返去同你拎返呀，下次唔會呀嗰啲

睇你括號果句都知巴打條女好幸福
btw嘜咁夜呀

我係絲

唔係香港時間

其實拎錯會有d咩原因
咪無留意
不過講左你又唔信
質問到好似專登帶錯咁

樓豬你係咪自閉

絲打 咁了解男仔諗咩
你男朋友應該好幸福

係外國住？

我年紀唔細，已婚
後生嗰陣當然撞過板先知，慢慢睇多啲兩性嘅資料去學

係呀

請教下你
以前同ex拍拖，成日都覺得佢淨係想要個男朋友，但好少主動錫我同攬我，但又好鐘意做床上運動，傾心事又比唔到反應我，都唔知做咩，因咩解究會咁
搞到我覺得有sp多有過有女朋友

你google 下"逃避型依戀"睇下似唔似

樓主一定係八婆港女

樓主sensitivity = 0

如果知帶錯就唔會帶錯啦 你都ON99

你而家咁咪即係要面lo

調轉
男人係你D 姊妹面前落鳩你面, 你又得唔得先?

女人係咁問冇答案既問題又係咩概念

你最大問題係唔用腦
畫公仔唔使畫出腸
人哋答咗你拎錯, 點解你可以自己諗點解人哋拎錯,
一個良好嘅對話雙方都要思考, 點解你唔用下你個腦諗下先再問問題呢?
最正常拎錯既原因都係無非自己大意拎錯, 諗到呢度已經完啦
你咁都要再問即係你心裡面已經有固定答案啦咁你問嚟把撚咩

帶錯呢啲嘢邊有得解
睇漏眼囉可以有咩解釋
你expect佢答你尋日好遲訓啊所以今日無精神導致佢專注力不足咁樣?

唔小心睇漏眼都係原因
我同你講呢個係拎錯嘢嘅唯一一個原因
一係佢有心玩鳩你㗎啫

好耐無見到連登仔完全槍口對外
樓豬個痴線Post完全團結起連登仔

咁其實你係覺得佢特登玩野帶錯定係唔小心

不如你講下拎錯可以有乜原因
少少事都jer住晒係咁問 唔怪得人嬲你

睇字都feel到陣閪味

你條問題仲難答過點解會落雨
你會唔會見到有個人喺條街無啦啦跳起跟住走去問佢點解跳
會嘅話你係可以問ex點解拎錯呢條問題嘅
仲有佢答完你下次都係可以拎錯
人誰無過
唔好太執著

其實你講咁你唔駛幫我啦
呢句係情緒勒索
聽嗰個人會覺得你講緊晦氣說話
而你條仔重視你
所以想你開心就決定最後幫你
而你良心當狗吠

咁希望你唔好再犯呢啲錯誤
好好同而家條仔過活

香港坐高鐵係西九龍站唔係個個都知
所以你條仔唔肯定應該去查
不過都唔會話你係咁問點解拎錯野係啱
所以你拎返呢樣野嚟講條仔都唔會令你係咁問點解合理化

頂
到而家都覺得問點解無問題
咁你好好珍惜現任可以受到你呢種性格
竟然話人地比到合理嘅解釋你所以可以問點解

可能樓主真係覺得無咩
因為佢連自己感受都唔識諗
同機械人無咩分別

又叫人賜教教完又唔撚聽

面子 =階級

想曲線讚自己醒

I'm Not Crazy. My Mother Had Me Tested

你ex唔理解你點解咁重視帶個樣野，同時你都唔理解人地重視面子
本身你同佢重視既野冇話一定邊個啱邊個錯
但睇負皮同cm都屌你就知你幾唔識做人

你想佢點答你？
「因為我唔太care所以冇心裝載囉」咁樣？
定係「因為我on99冇記性」？
係咪咁答你會開心啲？

佢拎錯左 當下已經唔好意思
你再問佢 佢根本唔知點解
如果佢知道 點會拎錯

問黎on99

樓主可唔可以講下你問點解帶錯果陣你心入面期待乜野答案
可唔可以舉實例
事關我個ex都好鐘意問埋一啲無謂嘅點解
果陣r爆頭都唔知答佢咩好
想事後檢討一下

通常遇到呢啲情況我直接答特登架，吹咩 \/

因為佢係佢女朋友或者你同你ex面前都無勇氣做返佢自己，完。

唔知仲以為你男朋友係鄧小強定林奠，要係咁jer住追問佢721 831

Sheldon

幾百條友屌鳩佢都重覺得自己無錯
自我中心得幾緊要

呢種人好撚難頂

佢會答你佢冇試過做錯

睇得好通透

樓主先係最撚要面嗰個

知道帶錯就唔會帶錯啦
問問問
煩膠黎

我有時都會唔明「點解咁簡單嘅野都會做錯」「冇可能會做錯」所以唔明，會想知點解。但其實你諗真啲，有時就係冇得解，嗰下你咁問，佢除咗死狗認弱智仔都冇其他答案。因為你唔理解點解會拎錯，背後已有幾分覺得佢蠢嘅意思，佢提出咩解釋你都有可以會追問落去。尤其你講到咩你想知點解係希望下次唔好發生。成件事就好似呀媽教仔、老師訓話咁款到時一定唔係佢講完點解，你：「哦」就完。重點係有其他人喺隔籬，其實冇人會想睇你地喺佢地面前講呢啲，哪怕你再心平氣和，佢地都會尷尬。佢地尷尬，你條仔自然都尷尬。

而你係咁話唔明唔明唔明，其實顯示出你毫無同理心。有啲野你真係唔需要知點解

正如我地問樓主 點解你咁on9？ 你答我？

佢都答唔出
咁樓主係咪重視面子？

我係特登帶錯。你吹咩？

無錯
道理岩都要睇場合
你想像下 返工做錯野既時候
上司:
1. 私底下屌你
2. 係office大大聲指正你
3. 係team lunch之中不斷當住眾多同事質問佢你點解做錯

你自己都會有唔同感受啦

同條仔玩下野外露出就可以了解到咩叫面子

咦？係喎 對唔住／唔好意思 拎錯咗

要面子嘅人係戇鳩啲

樓主係無同理心既人，唔會想象到一啲無發生過係佢身上既情況。

早幾頁有人留言叫佢諗下「讀小學被老師追問點解無帶功課」呢啲問題有冇答案，佢覆返話無試過無帶功課，你就知佢個人幾撚戇鳩

樓主好撚on9

帶錯
去唔到下場
私家標？

完全理解唔到你既所謂"了解下原因"
拎錯野咪拎錯野，要原因? 眼花/ Muscle memory/ 唔記得/ 你冇講清楚
你本身都係冇得用，肯幫你拎已經係extra，錯左都冇計，結局不變，有咩好計較，仲要你用字好中二

你係有問題，完

仲要懶心平氣和問多次點解，人地聽落一定以為你其實發緊脾氣... 好冇禮貌

在唔在意自己家人呢個係佢既問題，你理唔到
你要做既只係唔好搞搞震，好心係人地屋企人面前就醒定D，尊重自己尊重人，你咁樣真係極度不識大體又小器，仲要唔知自己衰咩

你想知點解會拎錯，佢都可以唔想答你，你地兩個係對等
你要佢拎，佢唔一定要拎得岩，佢拎錯你可以問，但佢又未必一定要答你，佢hea你既時候就自己識趣啦

咁小事都jer住哂 做你男朋友都好攰下

洗唔洗跪地認錯呀痴撚線到 諗都覺得唔好意思 問一次當你想知原因 問兩次唔係怪責仲可以係咩 我諗你地好快分手

大家唔好一路屌先啦
我以前係一個同左人一齊之後就會經常犯啲無厘頭既低級錯誤既人黎
例如反鎖自己出屋，一星期連跌兩次鎖匙，開左啲醬唔記得放番入雪櫃，
叫買雞中翼又買左雞全翼番去等等等等
（單身時100%唔會犯既錯）
俾人屌都屌得多
見條女都鬧到𢛴
我諗樓主EX都唔係第一次甩轆
如果我係條仔，
我拍晒心口話同你帶
而我又做錯令條女發脾四
我會擔心係到底自己發生左咩事令身邊人持續咁失望
多過有冇面了
（如果有屋企人在場我諗佢地會幫口屌鳩我添佢地知我拿西大意）

其實佢都答左你無留意啦，你仲想佢俾咩答案你？

佢自己覺得唔會冇面
所以就覺得人地唔會冇面

自己唔洗溫書都拎A
就覺得人地拎B係讀屎片

其實樓主要面子多d 面皮薄到 又話要學野 又要問 人地答完又要反駁人 呢d人真係最黑人憎 永遠都係人地錯唔係自己錯

我點解覺得係m巾唔夠用join唔到下場
可能有翼帶左無翼

似係

好心係人地主場 留番d面比人啦
仲要人地阿哥加女友幫手打圓場諗起都尷

如果你重係唔明白,試下將成件事你同佢角色掉轉,實情你真係唔記得左,人地2次追問你點解唔記得會點,有時唔記得就唔記得,記錯就記錯無得解

你同樓主結婚啦

M巾去7仔就有啦
要去下場可能係去飲嘢，本身著得HEA要換衫嘛？

一句講哂你覺得你蠢成日犯錯,我都有fd都係咁，時間耐左就會覺得佢犯小小錯 就拉埋去蠢到

整個概念錯撚哂

到底佢帶錯咩

樓主為面子唔講帶錯咩

真
唔係大聲講野 鬧人講粗口先叫語氣閪
好似訓導上身咁問點解都好煩
同埋有時，真係唔記得
疫情都幾個月
我到而家有時出左門口落到樓下先發現自己無戴口罩
咁佢純粹唔記得，係咁追問嘅話又要我夾硬畀個答案出黎

不解之迷 到底帶錯乜咁嚴重

望見樓主咁，同你相處應該都幾攰下。

希望樓主唔好同現任分手

要面子因為自大
自大係由自卑起

冇錯
樓主就係極度自卑
所以先上嚟開post搵認同感
點知唔成功就深潛